旋轉肌撕裂

有冇人試過膊頭旋轉肌撕裂
睇過骨科做物理治療冇用
睇埋跌打又係冇用
平時郁又唔覺點痛
但有時出街企得耐或行得耐又會好痛
痛咗成9個月
有冇過來人知點處理
以我所知撕裂好似絕症咁
一定要手術先修復到

手術修復到唔算絕症啦

撕裂有分程度 Grade幾先？
有冇搵過第二個醫生睇？
物理治療有冇教你練返好舊肌肉？

連登括約肌撕裂既人就好多

個骨科醫生淨係幫我照張X光
但冇裂冇野
超聲波都冇照
但我認為個撕裂程度唔高
因為我360度旋轉都唔算太痛
特定嘅位置先會痛，但有時行吓街
行得耐就會好痛
我都諗住換個醫生睇
之前做物理治療又拔罐又針灸又做動作
越做越痛
睇骨科真係勁食錢

依家主要唔行太多，企太多
正常郁動係唔會痛
係個膊頭懸空太耐就會痛
我見台灣好似有啲增生療法
香港好似唔多見
加上可能長期用電腦膊頭托高咗又發炎
依家都轉咗左手用滑鼠
好彩我左右手都寫到字食到飯
依家我諗住大幅度減少右手運用時間
但間中又會做返小小物理治療動作防止黏連
主要想睇吓有冇連登醫護或過來人
有經驗或者方法分享
唔該大家

巴打睇私家？

首先要知旋轉肌係咩
簡單啲咁講 旋轉肌係一組4條連住肩胛骨嘅肌肉
負責穩定肩胛骨穩定性

有經驗嘅骨科同物理治療師
晌臨床測試就大概知係邊條肌肉受傷
有懷疑嘅好多時醫生會補多張mri
睇清楚撕裂程度決定治療方式
除非完全斷晒啦
唔係嘅話一般都用保守治療 即係唔開刀

除咗一般消炎止痛之外 仲要練返啲好佢
練好唔止係做gym練大舊肌肉
係練返好受傷嗰條肌肉 同練返個發力模式
因為受傷之後
身體為咗俾你繼續做到某啲動作
會傾向用其他肌肉做代償
有啲肌肉會太活躍 有啲就偷懶
正如頭先所講 旋轉肌有4條
4條肌肉互相協作先可以順暢咁穩定到肩胛骨

急性旋轉肌群創傷要好返都要啲時間
通常3-6個月都有啲起色
9個月唔知係咪變慢性發炎 或者有其他原因

巴打不如考慮吓睇第二個骨科醫生
睇吓佢有咩意見

唔可以怕痛就唔郁㗎
越唔郁舊肌肉越易萎縮
肌力越弱就好難穩定到肩胛骨
你就越易覺得痛 連日常生活都影響埋

係，睇私家
佢叫我舉高隻手之後壓落嚟
我又唔覺痛
可能佢臨床判斷我唔算嚴重
所以冇叫我做mri 同 超聲波
我都諗住轉吓醫生睇吓
唔該絲打

ching你係點整親？
試下留意自己平時啲動作 邊個動作誘發痛症
跟住搵醫生轉介去物理治療師 詳細搵出個根源
好可能係平時一啲動作、姿勢導致

其實唔太清楚點整親
可能做gym推肩時負荷太重
動作可能係拉後個膊頭時會痛
其餘都係企太耐同行太多隔一陣會隱隱痛

通常我哋會做幾個test
將隻手擺去唔同嘅角度同位置去測試到某條肌肉
既然巴打係做運動整親
不如你上網搵吓專睇運動創傷嘅骨科醫生啦

上年落場打rugby俾個米9肥鬼佬撞左一撞即刻勁痛
之後返學睇學校Physio 先知rotator cuff injury
最嚴重係出事之後一個星期之後
訓教唔可以打側訓 會痛到醒
就算唔打側訓有時一轉身都會痛到仆街
日常舉起隻手都好困難 去到某個位會勁痛
最後休息左2個月唔做激烈運動先冇事

可能本身有做開gym 先好得快(堅做 跟Coach執姿勢 跟programme
好返之後physio建議我練多d背
同埋做overhead press唔好太重 一錯姿勢會即刻傷多次

建議樓主跟足physio指示 係屋企做佢建議既伸展運動
平時冇咩事就唔好出力 盡量俾隻手維持一個唔會刺激到rotator cuff既姿勢